# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': [
            'Язык программирования', 
            'Тип данных', 
            'Музыкальный инструмент', 
            'Змея на английском'
        ],
        'correct_option': 0
    },

    {
        'question': 'Что такое PEP 8 в контексте Python?',
        'options': [
            'Версия Python',
            'Стиль кодирования',
            'Книга по Python',
            'Модуль для работы с данными'
        ],
        'correct_option': 1
    },

    {
        'question': 'Что является корректным способом объявления переменной в Python?',
        'options': [
            'var name = "John"',
            'name = "John"',
            'String name = "John"',
            'name := "John"'
        ],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой результат будет у выражения 10 // 3 ?',
        'options': [
            '3',
            '3.33',
            '3.0',
            '4'
        ],
        'correct_option': 0
    },

    {
        'question': 'Какой метод используется для добавления элемента в конец списка в Python?',
        'options': [
            'add()',
            'insert()',
            'append()',
            'extend()'
        ],
        'correct_option': 2
    },

    {
        'question': 'Что выведет следующий код: print("Hello, World!"[2:5]) ?',
        'options': [
            'ello',
            'llo,',
            'llo',
            'llo,'
        ],
        'correct_option': 2
    },

    {
        'question': 'Как называется цикл в Python, который выполняет блок кода для каждого элемента в последовательности?',
        'options': [
            'for',
            'repeat',
            'while',
            'loop'
        ],
        'correct_option': 0
    },

    {
        'question': 'Какой результат будет у выражения 2 ** 3 ?',
        'options': [
            '5',
            '6',
            '8',
            '12'
        ],
        'correct_option': 2
    },

    {
        'question': 'Какие скобки используются для создания кортежа в Python?',
        'options': [
            '[ ]',
            '{ }',
            '( )',
            '< >'
        ],
        'correct_option': 2
    },

    {
        'question': 'Как правильно вызвать функцию с именем "my_function" в Python?',
        'options': [
            'call my_function',
            'my_function()',
            'function.my_function',
            'run my_function'
        ],
        'correct_option': 1
    },
]